\section{Acceptatiecriteria}
Om een duidelijk kader te stellen worden de eisen onderverdeeld in functionele en niet-functionele eisen. De functionele eisen hebben directe betrekking op de gewenste applicatie en geven aan wat de applicatie moet kunnen. De niet-functionele eisen hebben geen directe invloed op de applicatie en geven aan hoe het systeem moet functioneren.

Alle eisen worden geformuleerd door het SMART-principe. Dit is een manier om op een eenvoudige en eenduidige wijze doelstellingen op te stellen en te controleren \autocite{smart}. De letters van SMART staan voor;

\begin{description}[align=left]
  \item [Specifiek] is de doelstelling eenduidig?
  \item [Meetbaar] onder welke voorwaarden of vorm is het doel bereikt?
  \item [Acceptabel] zijn deze doelen acceptabel voor de doelgroep en/of management?
  \item [Realistisch] is het doel haalbaar?
  \item [Tijdgebonden] wanneer moet het doel bereikt zijn?
\end{description}

Naast de SMART definitie worden alle requirements geprioriteerd met behulp van de MoSCoW methode. MoSCoW is een wijze van prioriteiten stellen aan acceptatiecriteria \autocite{software-engineering-principles-and-practice}. De acceptatiecriteria worden ingedeeld in de volgende categorie\"{e}n:

\begin{description}[align=left]
	\item [M] - must haves: deze eisen (requirements) moeten in het eindresultaat terugkomen, zonder deze eisen is het product niet bruikbaar;
	\item [S] - should haves: deze eisen zijn zeer gewenst, maar zonder is het product wel bruikbaar;
	\item [C] - could haves: deze eisen zullen alleen aan bod komen als er tijd genoeg is;
	\item [W] - won't haves: deze eisen zullen in dit project niet aan bod komen maar kunnen in de toekomst, bij een vervolgproject, interessant zijn.
\end{description}

Door gebruik te maken van deze twee methoden worden de gestelde criteria inzichtelijk, controleerbaar en wordt de scope afgebakend. 


\subsection{Functionele eisen}

\begin{table}[H]
  \centering
  \begin{tabular}{ | l | p{9cm} |}
  \hline
  Specifiek &  Er moet \'{e}\'{e}n REST API endpoint zijn waar de cli\"{e}nt data kan opvragen.\\ \hline
  Meetbaar & Door middel van een test aantonen dat de endpoint beschikbaar is. \\ \hline
  Acceptabel & Als de test aangeeft dat de endpoint beschikbaar is. \\ \hline 
  Realistisch & Het doel is haalbaar. \\ \hline 
  Tijdsgebonden & In week vijf bij het opleveren van het prototype. \\ \hline 
  Prioriteit & Must have \\ \hline 
  Belanghebbende & \textbf{Ontwikkelaars}; door gebruik te maken van een endpoint waar de ontwikkelaar mee kan communiceren is het eenvoudig om nieuwe rapportages op te vragen. Dit is gunstig voor de ontwikkeltijd en gebruiksgemak voor de ontwikkelaar. \\ \hline
  \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[H]
  \centering
  \begin{tabular}{ | l | p{9cm} |}
  \hline
  Specifiek & Het prototype moet aantonen dat er data opgehaald kan worden van de dimension “General Ledger Account” met de metrics “Debit amount”, “Credit Amount”, “Total Amount” om de volgende rapportages te genereren:
  \begin{itemize}
    \item  Een “winst en verlies rekening“.
    \item De balans
    \item Proef- en saldibalans
  \end{itemize} \\ \hline
  Meetbaar & Door een test te gebruiken die deze casus test. \\ \hline
  Acceptabel & Door te testen op correctheid van de data en door benchmarks uit te voeren die de snelheid testen. \\ \hline 
  Realistisch & Het doel is haalbaar. \\ \hline 
  Tijdsgebonden & In week vijf bij het opleveren van het prototype. \\ \hline 
  Prioriteit & Must have \\ \hline 
   Belanghebbende & \textbf{Gebruikers}; Een balans opvragen is de een dure operatie om op te vragen. Er zijn verschillende veel verschillende onderdelen van de applicatie nodig om het te berekenen. Door ervoor te zorgen dat deze dimensions en metrics als eerste opgevraagd kunnen worden, duurt het voor de gebruikers minder lang om een balans op te vragen. \\ \hline
  \end{tabular}
\end{table}




\subsection{Niet functionele requirements}
\begin{table}[H]
  \centering
  \begin{tabular}{ | l | p{9cm} |}
  \hline
  Specifiek & Ontworpen en geprogrammeerd volgens de standaarden van MoneyMonk:
  \begin{itemize}
    \item Domain Driven design
    \item Repository
    \item Aggregates
    \item Commands/Querys
    \item Codestyle
    \item Services
    \item Business value testen met API test
  \end{itemize}
 \\ \hline
  Meetbaar & Door code reviews te doen met de Product Owner wordt de validiteit van de code gecontroleerd en of het aan de standaarden voldoen. \\ \hline
  Acceptabel & De Product Owner geeft goedkeuring als het aan de standaarden voldoet. \\ \hline 
  Realistisch & Door de ervaring die ik heb opgedaan met Domain Driven Design en de standaarden van MoneyMonk is het haalbaar binnen de gestelde tijd. \\ \hline 
  Tijdsgebonden & Na iedere iteratie. \\ \hline 
  Prioriteit &  Should have\\ \hline 
  Belanghebbende & \textbf{Ontwikkelaars}; door op een eenduidige manier te werken binnen de organisatie is het voor ontwikkelaars eenvoudiger in gebruik te nemen en meer aanpasbaar. \\ \hline
  \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[H]
  \centering
  \begin{tabular}{ | l | p{9cm} |}
  \hline
  Specifiek & De API moet een vooraf gedefinieerde \gls{request} structuur accepteren. \\ \hline
  Meetbaar & Door te testen of de structuur voldoet aan de eisen. \\ \hline
  Acceptabel & Als de test slaagt. \\ \hline 
  Realistisch & Het doel is haalbaar. \\ \hline 
  Tijdsgebonden & Bij de oplevering van Proof of Concept. \\ \hline 
  Prioriteit &  Must have \\ \hline 
  Belanghebbende & \textbf{Ontwikkelaars}; als er consensus is over de vooraf gedefinieerde structuur is het kunnen er structurele onderliggende aanpassingen worden gedaan zonder dat de gebruikers daar last van hebben. \\ \hline
  \end{tabular}

\end{table}

\begin{table}[H]
  \centering
  \begin{tabular}{ | l | p{9cm} |}
  \hline
  Specifiek & Een tabel waar een selectie gemaakt kan worden van dimensions en metrics voor Proof of Concept. \\ \hline
  Meetbaar & De pagina met de tabel en de selectie opties moet beschikbaar zijn. \\ \hline
  Acceptabel & Als de pagina beschikbaar is. \\ \hline 
  Realistisch & Het doel is haalbaar. \\ \hline 
  Tijdsgebonden & Bij de oplevering van Proof of Concept. \\ \hline 
  Prioriteit & Must have \\ \hline 
  Belanghebbende & \textbf{Ontwikkelaars}; als er consensus is over de vooraf gedefinieerde structuur is het kunnen er structurele onderliggende aanpassingen worden gedaan zonder dat de gebruikers daar last van hebben. \\ \hline
  \end{tabular}

\end{table}

\begin{table}[H]
  \centering
  \begin{tabular}{ | l | p{9cm} |}
  \hline
  Specifiek &  Het moet eenvoudig zijn om nieuwe \glspl{dimension} en \glspl{metric} toe te voegen \\ \hline
  Meetbaar & Door naast de \gls{dimension} \emph{General Ledger Account} een andere \gls{dimension} toe te voegen aan te tonen dat het op een eenvoudige manier mogelijk is. \\ \hline
  Acceptabel & Als binnen 2 dagen een nieuwe dimension of metric gemaakt kan worden. \\ \hline 
  Realistisch & Het doel is haalbaar. \\ \hline 
  Tijdsgebonden & Binnen 2 dagen moet er een nieuwe dimension of metric gemaakt worden. \\ \hline 
  Prioriteit &  Should have \\ \hline 
  Belanghebbende & \textbf{Ontwikkelaars}; dit is in het belang van de ontwikkelaars en de gebruikers. Door aan dit criterium te voldoen is de ontwikkeltijd laag en kan er sneller worden voldaan aan de verwachtingen van de gebruiker. \\ \hline
  \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[H]
  \centering
  \begin{tabular}{ | l | p{9cm} |}
  \hline
  Specifiek &  
Het moet niet mogelijk zijn om informatie op te halen van andere gebruikers. \\ \hline
  Meetbaar & Door een test uit te voeren die probeert informatie op te halen van een administratie waar de gebruiker geen toegang toe heeft. \\ \hline
  Acceptabel & Als de test slaagt. \\ \hline 
  Realistisch & Het doel is haalbaar. \\ \hline 
  Tijdsgebonden & Bij de oplevering van de Proof of Concept \\ \hline 
  Prioriteit &  Must have \\ \hline 
  Belanghebbende & \textbf{Gebruikers}; het betreft het in bescherming nemen van de gegevens en de privacy van de gebruikers. Daarnaast is het bedrijf belanghebbende. Als dit criterium wordt geschonden dan wordt het vertrouwen dat de gebruikers hebben in MoneyMonk gebroken. \\ \hline
  \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[H]
  \centering
  \begin{tabular}{ | l | p{9cm} |}
  \hline
  Specifiek &  Het moet niet mogelijk zijn om SQL te injecteren in de database.. \\ \hline
  Meetbaar & Door een test te doen die SQL opstuurt naar de API. \\ \hline
  Acceptabel & Als de test slaagt. \\ \hline 
  Realistisch & Het doel is haalbaar. \\ \hline 
  Tijdsgebonden & Bij de oplevering van het eindproduct. \\ \hline 
  Prioriteit &  Must have \\ \hline 
  Belanghebbende & \textbf{Gebruikers}; het betreft het in bescherming nemen van de gegevens en de privacy van de gebruikers. Daarnaast is het bedrijf belanghebbende. Als dit criterium wordt geschonden dan wordt het vertrouwen dat de gebruikers hebben in MoneyMonk gebroken. \\ \hline
  \end{tabular}
\end{table}


